自從優化呢個字傳入香港 就無人再講改善

咩都係優化
再加上傳媒成日用優化呢個字
慢慢正規中文就比呢d劣質歐化字取代

唔係話撐蝗語
優化同改善真係有唔同意思
優化係optimise
改善係improve
唔用優化咁可以點釋optimise?

翻譯不是字對字的
只係個“化”字，已經搞到中文爛無可爛

加大力度優化

優化
劣化
柒化

低級文化，只能靠翻譯外語。
新舊香港人都一撚定支持。